公務員- 二級電腦操作員

職位名稱︰政府資訊科技總監辦公室二級電腦操作員

入職條件︰
1. 在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等成績
2. 或在香港中學會考五科考獲第2級／E級或以上成績
3. 具備管控和操作電腦系統或電腦應用系統一年經驗
4. 或有為終端機網絡用戶提供支援服務的一年經驗
5. 符合語文能力要求

職責︰
1. 操作和監察電腦設備、網絡和數據中心／伺服器室設施
2. 向用戶提供資訊科技支援和求助台服務，並協助執行事故管理工作
3. 協助管理電腦工件處理，並協助監察負責執行資訊科技服務的系統和相關的保安工作
4. 協助採購資訊科技設備和服務，並協助處理合約管理和電腦場地準備工程，以及協助管理資訊科技資產和外間供應商
5. 協助整理記錄和文件，並協助編製統計資料和報告，以作管理用途
6. 電腦操作員須輪班當值(包括通宵班)，並可能須在星期日和公眾假期工作，以及被調派到政府資訊科技總監辦公室或不同決策局／部門工作

月薪︰$18,795至$31,750

唔洗讀大學 一年工作經驗 搵18000 頂薪仲可以到3萬 年年仲會加人工 it狗快d報

做幾年升一級人工6萬fat fat

一年連登輿論推進員經驗

係咪即係維護程式 接下電話嗰啲

具備管控和操作電腦系統或電腦應用系統一年經驗
屋企電腦算唔算

梗係算

暗盤係有hd加6年工作經驗呀
利申收到offer等入職

mon server
今年坐底5年經驗起

係咪要考左CRE先架

做過6年點解會報呢份

做六年人工都低過呢份
心淡入政府養老好過😪

又有幾多人天真以為fg同無經驗都入到

政府野大把人9衝，fg同無經驗點抽得贏

至閉啲垃圾廣告次次都寫無需經驗
等啲人以為機會處處

入左個loop,冇經驗所以搵唔到工，搵唔到工所以冇經驗

有興趣

好似每年請40個左右
你預千幾人申請得百幾人有interview機會
Hd係基本

我諗interview機會剩係睇年資掛
識人做物管都已經入左職做緊😂

呢份正

唔洗

冇1year exp 有冇機

Programmer報apii仲好啦
呢份係data center看更工😂

幾年經驗先有機

唔做code monkey都係做alert monkey

mon server 點都輕鬆過打code

要挨夜好辛苦架

個post係咪infra/support狗黎?

係呀，我今年先入
夜晚print幾千份report，仲有大day大night返成12個鐘
不過除此之外都算輕鬆既

做看更，不過你捱過三年可以申請去d expended role，有infra同support

連燈仔咁講即係報得
報名又唔洗成本
請左你先講啦

infrastructure多嘢玩

我都朝依個目標進發，前題係捱過三年

有無computer operator 考去 AP2

其實都係辛苦工
重要emergency call

加油大家

原來support呢個職位，已經要6年工作經驗18k，hd畢業。。。。
仲要考cert

不如做鴨啦

屌... 內部認購工

冇計，原本唔使咁高，但連大學生都考拉高晒個標準，鬼叫係公務員

又唔係wo ，我都街外朋友考到。
其實份份工都有公務員內部轉職

大把IT人工仲好低
仲要加薪追唔上通脹

24x7 辛苦工， 做多幾年身體五勞七傷

識人fg做咗一年嘢就入咗

諗住養老算，點知做咗一年考埋APII

大把24x7 工喇，睇你點休息架姐

讀it做6年嘢人工都唔過2萬？

我見連登話it9 fg起碼都萬6萬7

依層唔清楚 每年個screening都好唔同
依啲Case應該唔多 我諗佢起碼係有Intern + pt + ft + 關事學科?

入到AP2應該本身都係IT人

非IT人都報得?

It都好多範疇ga ma

IT Intern+大學computer science+1年濕鳩IT狗

考唔到AP先入COPII

佢本身想轉行做IO，點知APII收佢

咁本身都有料既 好難唔入依個Post

請教下現職師兄
入職前有冇咩野要注意？
有冇邊個site係舒服d起碼唔駛狂印野

唔洗考cert喎

oper應該係IT之中最低層出面市價萬5到啦

做6 年仲搵緊11k

政府出咁高價真係好吸引😋